台灣51人接種流感疫苗現不良反應 12宗屬嚴重

更新於 5分鐘前 • 發布於 3小時前
台灣有51人接種流感疫苗後出現不良反應，其中12宗屬於嚴重不良反應。疾病管制署表示，嚴重不良反應不一定和疫苗有關，可能只是兩者發生時間剛好相近，台灣流感疫苗至今未有出現異常警訊。
南韓接連出現接種流感疫苗後死亡的個案，當中包括台灣也有使用的法國賽諾菲疫苗。當局表示，全台已接種400多萬劑流感疫苗，其中12人有嚴重不良反應，包括出現心肌炎、休克、呼吸困難等，另外39人有非嚴重的不良反應，例如頭暈、頭痛、紅疹、紅腫、發燒等。另外，51宗不良反應個案中，賽諾菲疫苗佔12宗，其中1宗為嚴重不良反應，接種者出現心肌炎。

好驚好驚

51 / 4,000,000

最近咁多單係咪有批貨出事？